具荷拉過世4個月「哥哥為遺產告生母」！

南韓女星具荷拉2019年11月底離世，得年29歲。她生前和哥哥具浩仁（音譯）感情很好，哥哥曾許願她能投胎成自己女兒，沒想到2個多月後妻子真的懷了女寶寶，讓粉絲很激動卻也感慨。近日哥哥為了具荷拉遺產分配將媽媽告上法院，再度引起外界關注。

▲具荷拉。（圖／翻攝自Instagram／koohara）

依照南韓法律，具荷拉的遺產由父母各自分得50%，不過具荷拉的父親把自己的那份轉給具荷拉哥哥，同時父子倆對具荷拉母親的繼承權提出異議。爸爸和哥哥表示，在兄妹倆還不到10歲的時候，媽媽就離家出走了，之後對孩子不聞不問，認為她沒有資格分遺產，對此仍待南韓法院審理。

在2019年底，接連發生雪莉、具荷拉輕生憾事，韓國歌手協會曾發表聲明，表示對雪莉、具荷拉接連去世，協會上下無不深感悲痛和憤怒。聲明中表示：「為避免更多悲劇，呼籲南韓各大網站立刻關閉娛樂新聞的評論版塊，同時政府應盡快出台法案，對誘導惡評的煽動性新聞報導進行處罰。 」

終於在2月中旬，南韓最大入口網站NAVER宣布，將跟進另一大入口網站Daum，「因惡意評論、侵害私生活等爭議」，將終止娛樂新聞的留言功能。除了留言功能外，熱搜排行也常常成為傷害藝人的工具，Daum也預計要在本月內廢除即時關鍵字熱搜功能。

老母離家出走係離左婚定係點
離左婚既話仲有法律效力俾錢老母

生父生母關離婚咩事

咁咪好唔公平
個老母掉低仔女唔養
大個死左憑血緣關係仲要俾返錢佢

會唔會係阿媽殺左佢想分遺產

所以而家咪告佢

又改名

一直覺得個樣同谷花音幾似
好靚女
唉⋯⋯生前死後都咁慘